<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VRC on La Tannerie</title>
    <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/index.html</link>
    <description>Recent content in VRC on La Tannerie</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language><atom:link href="http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VENTILATEUR RÉCUPÉRATEUR DE CHALEUR ou VRC</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/intro/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/intro/index.html</guid>
      <description>Les unités de la Tannerie sont toutes équipées d&amp;rsquo;un échangeur d&amp;rsquo;air à récupération de chaleur.
La présence de forte condensation sur les fenêtres durant tout l&amp;rsquo;hiver, ou bien par exemple un fonctionnement bruyant permanent perturbant votre quiétude sont des signes que ces appareils ne sont pas en bon état de fonctionnement ou non utilisé correctement.
Ce document vise à rassembler des informations pour aider à la compréhension et la bonne utilisation de ces appareils, votre quiétude, votre santé et l&amp;rsquo;intégrité de votre habitation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pourquoi les unités sont elles équipées d’une VRC</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/pourquoi/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/pourquoi/index.html</guid>
      <description>Afin d’assurer l’efficacité énergétique des habitations, leur construction est faite de manière la plus étanche possible. Cela signifie que l’échange d’air avec l’extérieur est limité au maximum voir totalement.
Afin d’assurer un milieu de vie sain, les habitations sont alors dotées d’un système d&amp;rsquo;échange d&amp;rsquo;air qui expulse à l&amp;rsquo;extérieur l&amp;rsquo;air vicié de l´habitation tout en aspirant à la place de l&amp;rsquo;air dit &amp;ldquo;frais&amp;rdquo; provenant de l’extérieur (un échange de chaleur entre l’air sortant et entrant permet de réduire au maximum les pertes énergétiques).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Principe de fonctionnement</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/principe/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/principe/index.html</guid>
      <description>Le principe de fonctionnement consiste à échanger de l’air vicié humide de l’intérieur de l’unité avec de l’air frais plus sec provenant de l’extérieur. De plus, il utilise la chaleur de l’air intérieur pour réchauffer l’air froid venant de l’extérieur afin de limiter la perte d’énergie. D’où son appellation commune d’échangeur d’air à récupération de chaleur.
Représentation de principe - ce n’est pas une exacte reproduction des unités de la Tannerie, seule la salle de bains a une conduite d&amp;rsquo;aspiration Cela permet donc de diminuer le taux d’humidité ambiante, la condensation sur les fenêtres par exemple, ainsi que cela contribue à la réduction des odeurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce qu’il faut savoir</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/comprendre/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/comprendre/index.html</guid>
      <description>Pour le confort quotidien, le taux d’humidité ambiante recommandé varie de 40% à 60%. 50% étant une bonne moyenne.
Durant l’été, l’humidité de l’air extérieur est souvent élevée, la réduction du taux d’humidité via l’échangeur d’air est moins efficace. L&amp;rsquo;échangeur d&amp;rsquo;air restera malgré tout le meilleur moyen de se débarrasser de la surcharge d&amp;rsquo;humidité créée par un bain ou une douche. Durant l’été la consigne d’humidité ciblée sera alors réglée entre 50% et 60%.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment utiliser la VRC</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/utilisation/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/utilisation/index.html</guid>
      <description>Le boîtier de contrôle du taux d’humidité
Il permet de régler la consigne d’humidité que l’utilisateur souhaite obtenir dans son unité, par exemple 50%. Si on veut un environnement plus sec, on tourne le bouton dans le sens des aiguilles d’une montre, sur 40% par exemple.
Lorsqu’on tourne le bouton de droite à gauche il y a une position qui fait entendre une sorte de clic sonore. La position de ce clic donne une indication du niveau approximatif du taux d’humidité détecté à l’intérieur de l’unité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réglage de la vitesses des ventilateurs</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/reglage/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/reglage/index.html</guid>
      <description>Lorsque la VRC est activée pour échanger l’air et diminuer le taux d&amp;rsquo;humidité, les ventilateurs fonctionnent alors en vitesse “haute”. Désactivé / au repos, les ventilateurs tournent en vitesse “basse” (à exception de l&amp;rsquo;état d&amp;rsquo;inactivité complète obtenable avec le contrôleur électronique).
Une vitesse &amp;ldquo;haute&amp;rdquo; plus élevée permet d’avoir une période d’activation, pour réduire le taux d’humidité, plus efficace, plus courte, mais va générer plus de bruit. A partir d’un certain point cela pourrait vous déranger.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entretien de la VRC</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/entretien/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/entretien/index.html</guid>
      <description>Ce que le mode d’emploi indique ATTENTION : TOUJOURS DÉBRANCHER LA FICHE ÉLECTRIQUE AVANT DE FAIRE L’ENTRETIEN
&amp;ldquo;À chaque mois, vérifiez que l’entrée et la sortie d’air ne soient pas obstruées par des particules ou de la glace.
Durant l’hiver, vérifiez mensuellement que les ouvertures des drains de condensation ne soient pas obstruées.
Trois fois par an ou au besoin, nettoyez les filtres avec de l’eau savonneuse, à la main ou au lave-vaisselle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Problème de condensation / forte humidité ambiante</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/condensation/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/condensation/index.html</guid>
      <description>Vérification de bon fonctionnement de la VRC La seule méthode pour assurer que l’ensemble des composantes nécessaires à la bonne évacuation de l’air est d’ouvrir le boîtier et d’activer la VRC.
⚠ Il est donc important pour votre sécurité de faire cette opération au calme, sans perturbation extérieure et dans un environnement complètement dégagé. Et ce uniquement si vous comprenez bien les étapes au préalable et avez les compétences pour le faire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Annexes</title>
      <link>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/annexe/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://d4d0o.github.io/latannerie/vrc/annexe/index.html</guid>
      <description>Fiche technique Fournisseurs La compagnie Aéromatic n’existe plus et est remplacée par Aldes.
Cette page donne l’information des filtres compatibles : #612404, #612405, #612406, #612407 que l’on peut trouver sur le site de Aldes: https://www.aldes.ca/residential-ventilation-product/filters/
La liste des distributeurs pour Aldes sera aussi sur leur site.
Le boîtier de contrôle qui est installé dans nos unités :
Manufacturer: Broan
Part Number: DH100W
Product Dimensions: 9.53 x 6.99 x 11.3 cm; 226.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>